---
title: >-
    شمارهٔ ۶۱۶
---
# شمارهٔ ۶۱۶

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>گر تو با هر خار و خس خواهی چو گل افروختن</p></div>
<div class="m2"><p>از چراغ غیرتم (گل) می کند واسوختن</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>ما چو گل با سینه صد چاک عادت کرده ایم</p></div>
<div class="m2"><p>بخیه را بر زخم نتوانی به سوزن دوختن</p></div></div>